《經濟學人》：中國的數碼極權主義

睇一睇條舊片先, 當中講到POSITIVE REINFORCEMENT未必過過都明, 但可以容後討論

有個簡單啲嘅文字解說, 但係未去到重點：

跨界的超級信用評價體系將在未來幾年內建成，社交賬號（微博，微信，QQ等）一人一號綁定，杜絕任何轉世機會。言論，金融信用和你的交通出行權，社保，銀行額度等關聯。總分按照ABC等級別，低於一定及格線的人禁止出國（目前已對異見人士實施），再低一級的禁止坐飛機和高鐵旅行（目前已對欠賬者實施），更低的可能取消社保，低保，家屬連坐如家人失去工作，子女不得入學等，這就是未來中國的朝鮮夢

變態辣椒

China invents the digital totalitarian state